5年間以假冒戶口偷公司近3000萬 助理會計經理原來是通緝犯

政府電子貿易服務供應商的助理會計經理，偷偷開設與公司名字相似的銀行戶口，成功將客戶的支票存入假冒戶口，5年間成功盜去2,958萬元。警方將他拘捕後揭發經理過往在一宗盜竊案受審期間棄保潛逃，實為被通緝人士。經理今在高院承認一項盜竊罪，被判監禁5年10個月，法官並下令他禁止出任任何公司的董事或經理15年。

法官在判刑時指，被告梁志源（45歲）的犯案手相對簡單，利用名字相同的公司作為工具，而銀行職員又大意沒察覺。被告於2008年同樣以「穿櫃桶」的方式盜竊公司逾400萬元，手法涉及假文件。

法官又指，僱主需要依賴有誠信的會計團隊去管理資金，被告得到公司信任才能出任該職。惟觀被告的犯罪歷史顯示他不能誠實做人，任何經被告手中的錢都有風險。
被告稱有賭癮，但兩份心理科醫生報告不認為被告是病態賭徒，法官指被告純粹是個賊，將偷來的盡情錢揮霍。

被告承認於2010至2015年間，偷去標奧電子商務有限公司2,958萬元。
而被告早年涉及的盜竊案，則早前已被判入獄4年8個月，被告正在服刑。

公司唔知唔見錢㗎咩

自己比自己旗下公司可能真係唔會唔知
通常對家收唔到錢先會瓜瓜叫

可能資金出入好大

會計可以出到古惑,有d未入帳數,同入帳數,都會登同一會計報表

可能老闆懶,只睇大數就出事

個老闆好信佢班會計

有d老闆只睇數唔會理
特別係富二代

可能會計表都有條數，但寫未入帳之嘛

喺香港真係唔中六合彩唔犯法唔靠父母幹，喺短時間內搵唔到幾千萬

最重要既野冇講...d錢去曬邊？有冇餘額搵得返？